巡邏時跌倒索償700萬 退休警敗訴 官質疑為賺病假非意外

在8年前巡邏期間踩中木板後跌倒受傷，導致他有嚴重背痛、小便不暢順及患上適應障礙。他入稟房署及管理公司索償700萬元，但今日被判敗訴。法官質疑警員跌倒並非意外，而是為了賺取病假。

意外發生於2009年8月24日，原告黃暐郗（50歲）與同袍巡邏牛頭角上邨時，左腳踏上行人路舖設的木板時，感木板承受力不足，再跨出右腳時向前跌倒後送院。他早前已就工傷向警隊申索，獲賠100萬元，如今再控告房署及屋邨管理公司佳富物業服務有限公司。

法官翻看錄影帶後反駁其說法，指警員的右膝蓋幾乎接觸到路面時，木板才開始移動，又認為木板上可能有沙，但數量並不是很多。對於原告聲稱跌倒後有老婦問候他，他又短暫昏去，但閉路電視錄影中卻看不見有關情節。

法官提及原告自1987年始便投訴背痛，領取多次病假。2007年起他開始有背痛，須接受物理治療減輕痛楚，更曾以此為由要求醫生寫紙讓他豁免前線粗重工作。意外當天正值原告病假完畢後復工，當天他又因為背痛一度不欲攜槍但遭上司拒絕。綜合所有證供，法官質疑警員的跌倒不是意外，而是為了賺取更多病假。

警犬

猶太差亂用納稅人既錢比哩咁既人